(倉頡撚入) 有冇啲字你打咗好多次都仲係會卡住拆唔到碼

打咗倉頡就快滿8年 每日都打字 但係總有啲字打極都記唔到 你又有冇呀
我講先

麵 (十弓一田中)<-- 我成日覺得係十水一田中
兔 (弓山戈)
券 (火手尸竹)<-- "火手"都識拆但打字有時會卡住咗
鹵 (卜田戈戈)
勝 (月火手尸)<--識拆但係有時會卡住最尾
麗 (一一月月心)<-冇幾耐前先打得熟

諗到再補

好神奇 明明有啲就好易拆 係咪人人都唔同

根本倉頡好多拆碼都唔logic
利申倉頡

用開啲字就ok 好少打用唔著嘅好易卡關

win10 有得用* 已經無所謂，試下記， 記唔到再用*, 總會記到

有啲字你會覺得有第二種合理拆法但係只有一種係正宗王道 揾嗰個王道拆法過程好正

弓弓手人

凸 (月尸尸)
凹 (尸尸山)
曱 (日中 / 田一中) 視乎版本
甴 (中日 / 中田一)

呢4個字真係死敵

承 以前我都打唔到 有啲字係好難拆

卡住左就係打唔到出黎....
打左十幾年倉頡都有
我都覺得有尐拆字真係唔撚啱logic 真係死記
特別係藏 呢類呢
一打就高潮

已經唔計凸兕凹個尐

例如個兔字
Ios個倉頡已經可以用弓日竹戈
証明本身就有問題先會噉轉

倉頡都係有啲雙重標準 兔(竹山戈)係當佢係分體字咁拆 上取二碼下取三碼 當ios就跟正常人logic當佢係連體字拆:最多拆4碼 但係"參"字有四個部分又當佢連體字咁拆戈戈戈竹 "麗"字又當係分體字咁拆一一月月心 有時真係正常人估唔到倉頡嘅logic嘅

利申:例子可能唔太啱但希望明我想講乜

個養字
永遠都記唔到點拆
淨係覆呢個post都撞咗十幾次先出到

廿人戈日女

我而家識啦
到下次要打嘅時候又會唔記得
成日記咗係 廿土人戈女/廿金戈日女